統戰港澳民企 你邊間會做第一間公私合營？

華懋 - 龔如心胞弟、華懋慈善基金主席龔仁心表示很開心，強調天地有正氣，感謝市民支持，多謝中央政府及港府的支持

華人置業 - 大劉

Sell HK - 係咪想再坐監呀

澳博 - same as 華懋

蘋果日報

點睇都係男版雞扒妹新鴻基

1956年初，全國範圍出現社會主義改造高潮，資本主義工商業實現了全行業公私合營。國家對資本主義私股的贖買改行定息制度，統一規定年息五厘。生產資料由國家統一調配使用；資本家除定息外，不再以資本家身份行使職權，並在勞動中逐步改造為自食其力的勞動者。1966年9月，定息年限期滿，公私合營企業最後轉變為社會主義全民所有制。可簡單概括為：

企業由資本家所有變為公私共有。
資本家開始喪失企業經營管理權。
企業盈利按四馬分肥原則分配。

強迫李氏交出和黃，長實

唔好爭 信和 同 恆隆 孖住做第一第二間啦

普天之下莫非黨土
你班港鏟土地霸權同黨爭？

調返轉諗 除咗誠哥 無一間會守到

中電，全港最大公營機構，控制權握係一個鬼佬手上

新鴻基啦

九新城巴
大貓
太古
怡和
馬會

全部一次過啦屌咪撚煩